**Sonic
Team**（），現稱「**世嘉消費者研發第二部**」，是一間在1988年成立的[電玩遊戲開發公司](../Page/電玩遊戲.md "wikilink")，原本是[世嘉](../Page/世嘉.md "wikilink")（Sega）旗下的部門之一，稱為「第八軟體開發研究部」（簡稱：Sega
AM8），他們在1991年改名為「Sonic
Team」，名稱取自他們開發出的著名遊戲《[音速小子](../Page/音速小子.md "wikilink")》（*Sonic*）系列。在2000年7月1日，配合世嘉分公司化的政策，Sonic
Team 一度成為世嘉的獨立子公司（株式会社ソニックチーム），隨後在2004年7月1日又重新與世嘉公司整合，成為旗下的一個開發部門至今。

Sonic Team
原本是由知名遊戲設計師、製作人和程式設計師[中裕司主導](../Page/中裕司.md "wikilink")。在中的帶領下，Sonic
Team 創造出了多款知名的暢銷遊戲，包括《[音速小子大冒險](../Page/音速小子大冒險.md "wikilink")》（*Sonic
Adventure*）、《[飛天幽夢](../Page/飛天幽夢.md "wikilink")》（*NiGHTS into
Dreams...*）等。2006年5月8日，中裕司帶著十位同仁離開了 Sonic
Team，成立了獨立的遊戲開發公司「[PROPE](../Page/PROPE.md "wikilink")」。

Sonic Team在Dreamcast失敗之後，就開始向任天堂靠攏，最明顯的例子就是音速小子後來的發售平台多以任天堂的為主，此外，Sonic
Team也多次發表了對於任天堂主機的讚美（Wii和NDS）。

[掌上型遊戲機的](../Page/掌機.md "wikilink")《音速小子》作品並非由 Sonic Team
製作。如《音速小子GBA系列》（[GBA](../Page/GBA.md "wikilink")）和《音速小子RUSH》（[NDS](../Page/NDS.md "wikilink")）等是由「[Dimps](../Page/Dimps.md "wikilink")」公司開發。

2004年7月1日，Sonic
Team因為SEGA與Sammy合併而回歸母公司，內部的員工除了增加Sammy的以外還多了些新人，但卻有多數老鳥離職，此舉導致Sonic
Team後續的遊戲逐漸失去原有的水準。實際上，在合併計畫之前就有不少玩家批評Sonic Team的遊戲漸偏劣質。

## 遊戲軟體作品

### Wii U

### PlayStation 3

  - Sonic The Hedgehog　　次世代音速小子
  - Sonic World Adventure  音速小子世界冒險

### XBOX 360

  - Sonic The Hedgehog　　次世代音速小子
  - Phantasy Star　　[夢幻之星宇宙紀](../Page/梦幻之星_宇宙.md "wikilink")

### Wii

  - Sonic Riders Shooting Star Story　　音速小子 滑板競速之流星物語
  - NiGHTS Journey of Dreams　　飛天幽夢\~星夜下的故事\~
  - Sonic and the Secret Ring　　音速小子與秘密的戒指
  - Sonic World Adventure  音速小子世界冒險
  - Sonic and the Black Knight　　音速小子與暗黑的騎士

### PSP

  - Phantasy Star 2 Portable　　夢幻之星2 攜帶版
  - Phantasy Star Portable　　夢幻之星 攜帶版
  - Puyo Pop Fever 2　　狂熱魔法氣泡2
  - Puyo Pop Fever　　狂熱魔法氣泡

### Nintendo DS

  - Sonic Rush Adventure　　音速小子極速歷險
  - Sonic Rush　　音速小子Rush
  - Puyo Pop Fever 2　　狂熱魔法氣泡2
  - Puyo Pop Fever　　狂熱魔法氣泡
  - The Rub Rabbits　　孩子是哪來的啊？
  - Feel the Magic XY/XX(Project
    Rub)　　[願為你死](../Page/願為你死.md "wikilink")

### PlayStation 2

  - Phantasy Star Ambition of the Illuminus　　[夢幻之星宇宙紀
    伊魯米納斯的野望](../Page/夢幻之星_新宇宙_伊爾米那斯的野心.md "wikilink")
  - Sonic Riders　　音速小子 滑板競速
  - Shadow the Hedgehog　　音速小子外傳：闇影刺蝟尋憶記
  - Phantasy Star Universe　　[夢幻之星 宇宙紀](../Page/梦幻之星_宇宙.md "wikilink")
  - Puyo Pop Fever 2　　狂熱魔法氣泡2
  - Puyo Pop Fever　　狂熱魔法氣泡
  - Astro Boy　　原子小金剛
  - Sonic Heroes　　音速小子 群英會
  - Space Channel 5　　太空頻道5 Part 2

### Nintendo Game Cube

  - Sonic Riders　　音速小子 滑板競速
  - Shadow the Hedgehog　　音速小子外傳：闇影刺蝟尋憶記
  - Puyo Pop Fever　 狂熱魔法氣泡
  - Sonic Heroes　　音速小子 群英會
  - Sonic Adventure DX　　音速小子大冒險DX

<!-- end list -->

  - Sonic Adventure 2 Battle　　音速小子大冒險2正邪之戰
  - Phantasy Star Online Episode III C.A.R.D. Revolution　　夢幻之星 網路版 III
    卡片革命
  - Phantasy Star Online Episode I & II　　夢幻之星 網路版 I & II 加強版
  - Phantasy Star Online Episode I & II　　夢幻之星 網路版 I & II

### XBOX

  - Sonic Riders　ソニックライダーズ　音速小子 滑板競速
  - Shadow the Hedgehog　シャドウ・ザ・ヘッジホッグ　音速小子外傳：闇影刺蝟尋憶記
  - Puyo Pop Fever　ぷよぷよフィーバー　狂熱魔法氣泡
  - Sonic Heroes　ソニックヒーローズ　音速小子 群英會
  - Phantasy Star Online Episode I & II　ﾌｧﾝﾀｼｰｽﾀｰｵﾝﾗｲﾝ エピソード I\&II　夢幻之星
    網路版 I & II

### Game Boy Advance

  - Puyo Pop Fever　ぷよぷよフィーバー　狂熱魔法氣泡
  - Sonic Advence　ソニックアドバンス3　音速小子GBA 3
  - Sonic Advence　ソニックアドバンス2　音速小子GBA 2
  - Sonic Advence　ソニックアドバンス　音速小子GBA
  - Sonic Battle　ソニックバトル　音速小子大亂鬥
  - Sonic Pinball Party　ソニックピンボールパーティー　音速小子 彈珠派對
  - Chu Chu Rocket\!　チューチューロケット！　啾啾火箭

### Windows,Macintosh

  - Phantasy Star Ambition of the Illuminus　ファンタシースターユニバース
    イルミナスの野望　夢幻之星宇宙紀 伊魯米納斯的野望
  - Phantasy Star Universe　ファンタシースターユニバース　夢幻之星 宇宙紀
  - Puyo Pop Fever　ぷよぷよフィーバー　狂熱魔法氣泡
  - Puyo Pop Fever　ぷよぷよフィーバー　狂熱魔法氣泡
  - Sonic Heroes　ソニックヒーローズ　音速小子 群英會
  - Phantasy Star Online　ﾌｧﾝﾀｼｰｽﾀｰｵﾝﾗｲﾝ エピソードIV ブルーバースト　夢幻之星 網路版IV 蒼藍爆擊
  - Phantasy Star Online　ﾌｧﾝﾀｼｰｽﾀｰｵﾝﾗｲﾝ　夢幻之星 網路版
  - Sonic Advenrute DX　ソニックアドベンチャーDX　音速小子大冒險DX

### Sega Dreamcast

  - Puyo Pop Fever　ぷよぷよフィーバー　狂熱魔法氣泡
  - Sonic Adventure 2　ソニックアドベンチャー２　音速小子大冒險2
  - Phantasy Star Online　ファンタシースターオンライン　夢幻之星 網路版
  - Space Channel 5　スペースチャンネル5　太空頻道5
  - Samba De Amigo　サンバ DE アミーゴ　歡樂森巴
  - Chu Chu Rocket\!　チューチューロケット！　啾啾火箭
  - Sonic Adventure　ソニックアドベンチャー　音速小子大冒險

### Sega Saturn

  - Sonic 3D Flickies' Island　ソニック ３D フリッキーアイランド　音速小子3D
  - Burning Rangers　バーニングレンジャー　烈火英豪
  - Sonic R　ソニック R　音速小子R
  - Sonic Jam　ソニックジャム　音速小子合輯
  - Nights into Dreams　ナイツ　飛天幽夢
  - Christmas Nights　クリスマスナイツ　飛天幽夢冬季限定版（非公开售卖）

## 外部連結

  - [Sonic Team官方網站](http://www.sonicteam.com/)
  - [SEGA官方網站](http://sega.jp/)
  - [音速小子系列日文官方網站](http://sonic.sega.jp/)

[Category:1991年開業電子遊戲公司](../Category/1991年開業電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:世嘉公司的部门和子公司](../Category/世嘉公司的部门和子公司.md "wikilink")
[Category:日本電子遊戲公司](../Category/日本電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:電子遊戲開發公司](../Category/電子遊戲開發公司.md "wikilink")